[
    {
        "pregunta": "¿Qué arquitectura se usa en el desarrollo web?",
        "respuesta": "Cliente-Serividor"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es Internet?",
        "respuesta": "Es una red mundial compuesta que hardware inerconectado"
    },
    {
        "pregunta": "¿A qué llamamos Web?",
        "respuesta": "A la WWW, uno de los muchos servivicios que existen en Internet"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué otros nombres recibe la Web?",
        "respuesta": "World Wide Web, o WWW abreviado"
    },
    {
        "pregunta": "En la arquitectura que se emplea en la Web, ¿qué actor se encarga de hacer el request?",
        "respuesta": "El cliente"
    },
    {
        "pregunta": "En la arquitectura que se emplea en la Web, ¿qué actor se encarga de hacer el response?",
        "respuesta": "El servidor"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué formato suelen ser las respuestas de los servidores web?",
        "respuesta": "en formato HTML, "
    },
    {
        "pregunta": "En la arquitectura que se emplea en la Web, ¿qué actor se encarga de hacer el response?",
        "respuesta": "El servidor"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién se encarga de los estándares en Internet?",
        "respuesta": "La IETF, Internet Engineering Task Force"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el encargado de los estándares en la Web?",
        "respuesta": "La W3C, World Wide Web Consortium"
    }
]